［文宣］《新新聞》獨家取得紅頭文件：中共隱瞞武漢疫情

《新新聞》獨家取得紅頭文件：中共隱瞞武漢疫情
「三號文」顯示中國衛健委早於1月初，就已部署相關疫情工作，最後卻疫情大暴發，導致各地封城。達志影像

《新新聞》取得的中共官方內部資料中，有一份中國國家衛健委一月三日發出的重磅紅頭文件「三號文」，指出「針對武漢病毒病例樣本，暫按照高致病性病原微生物（第二類）進行管理。」可見衛健委早就已部署相關疫情工作。

林庭瑤、倪懷仁

全球各國因武漢肺炎蒙受巨大損失，指控中共隱瞞、延後處置，導致疫情大爆發，準備向中國求償。究竟中國隱匿疫情程度如何？《新新聞》取得中共相關內部資料為讀者剖析。

重磅紅頭文件「三號文」

《新新聞》取得的中共官方資料中，有一份中國國家衛生健康委員會（衛健委）一月三日發出的重磅紅頭文件「三號文」，這份〈關於在重大突發傳染病防控工作中加強生物樣本資源及相關科研活動管理工作的通知〉並沒有刊登在國家衛健委的官網上。

三號文指出，針對近期武漢病毒病例樣本，暫按照高致病性病原微生物（第二類）進行管理。由此可見，國家衛健委早在一月初就已部署相關疫情工作。

三號文規定，各相關機構應按省級以上衛生健康行政部門的要求，向指定病原檢測機構提供生物樣本開展病原學檢測，並做好交接手續；未經批准，不得擅自向其他機構和個人提供生物樣本及其相關信息；已從有關醫療衛生機構取得相關病例生物樣本的機構和個人，應立即將樣本就地銷毀或送交國家指定的保藏機構保管；疫情防控工作期間，任何機構和個人不得擅自對外發布有關病原檢測或實驗活動結果等信息。

中國中央電視台在一月二日、三日連續兩天報導李文亮醫師等八人造謠事件，亦符合三號文的政令要求。特別是三號文下發的一月三日，武漢市宣布一月六日至十日如期召開兩會（人大、政協）。
同在一月三日，中國疾病預防控制中心向美國疾控中心（ＣＤＣ）通報相關疫情。

本刊也取得兩份中國某權威媒體呈報給中共高層的「內參」。一份是二月上旬發表，指出武漢於二月初已有六百位醫務人員感染新冠病毒。另一份寫於三月中旬，內容詳實梳理去年十二月下旬，武漢出現不明肺炎病例後，武漢市、湖北省及中共中央政府如何處置。

內參指出，去年十二月底，數家基因測序公司從武漢當地醫院送檢樣本中發現類ＳＡＲＳ冠狀病毒，並呈報武漢市、湖北省及國家衛健委。可見衛健系統至少在二○二○年一月二日以前即已知疫情與一種新型冠狀病毒有關。

內參指出，相關消息被嚴密封鎖。從去年十二月三十一日起，武漢衛健委、公安系統壓制武漢醫生、教授發出的警告信息。

內參難看出習近平要求嚴防嚴控
⋯⋯⋯⋯林庭瑤）

好長但強烈建議睇哂

推

Push

push

支那d文法真係寫埋一齊就唔明

唔應該不推文 sorry

睇撚到頭暈

震精14億

香 港 國 寶 ： 許冠傑

新新聞

留名

TLDR

大陸1月開始喺全球大肆蒐購22億個口罩就知咩事啦

我係呂秉權個FB睇到新新聞條LINK
新新聞雜誌社個大股東風傳媒都係中立公正，我見到佢地都有POST3號文影印本